---
title: こうしす！第3話 クレジット
layout: page
redirect_from:
    - /wiki/redirect/kosys_ep03_authors
    - /wiki/Redirect/kosys_ep03_authors
    - /wiki/こうしす！/第3話クレジット
---

# こうしす！第3話 クレジット

## 著作権について(Copyright Notice)

この作品を利用するためには以下の内容を適切に表示する必要があります。<br />
To use this work, you must give appropriate credit.<br />

<div style="background-color:#FFEEDD; padding: 10px 10px; border-radius: 10px 10px 10px 10px; border: solid 1px #AA6600;"> 

<span style="font-size: 1.5em; font-weight: bold;">OPAP-JP contributors. <br />
https://opap.jp/contributors</span>

</div>


### ライセンス (License)

以下の著作物利用許諾により利用が許諾されています:
(Licensed under the following license(s):)

* CC-BY 2.1 JP
<http://creativecommons.org/licenses/by/2.1/jp/>

* CC-BY 4.0
<http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/>

![CC-BY]({{ site.baseurl }}/img/cc-by.png)

#### 注記
* 本作品には異なるライセンスのフォントを使用して作成された画像が含まれています。これは、各ライセンスの条項と、日本におけるタイプフェイスの著作権に関する判例を総合的に考慮した結果、フォントとして機能しない状態で単に画像として映像に含める場合には、CC-BYライセンスと矛盾しないと判断したものです。ただし、この判断は法律の専門家によるものではないことにご留意ください。

## 注意事項

* この作品はフィクションです。ストーリー、名称、人物、事例はすべて架空のものです。実在の人物、場所、建物、製品とは一切関係ありません。<br />This is a work of fiction. The story, all names, characters and incidents, portrayed in this work are fictitious. No identification with actual persons, places, buildings and products is intended or should be inferred.
* 本作品には説明の都合上、実在の製品名、サービス名、会社名、または、類似する名称に言及する場面が含まれておりますが、作中における設定は架空のものであり、批判または商標権その他の権利の侵害を意図したものではありません。実在の製品名、サービス名、会社名は一般に各社の登録商標または商標です。

## Part1

### 監督
* 井二かける

### 脚本
* 井二かける

### コンテ
* 井二かける

### 声の出演

* 祝園 アカネ: えつむ
* 山家 宏佳: 小豆戒斗
* 垂水 結菜: 那々海ゆあ
* 少佐: 芋
* 英賀保 芽依: 桜瀬尋
* 中舟生 良文（CIO）:  岡松　丈 
* 葛城 岩男: べ～
* 敬川 康: 矢塚翔
* 余部 静夫: 村尾祥平
* 朝霧 義満: 中嶋有志
* 粟生 葵: 仄上かのほ
* 篠山 砂沙美: 桜瀬尋
* 膳所: 空りんご
* 敦賀: 長内　創


### キャラクターデザイン
* るみあ
* 夏野未来
* なめたけ
* リンゲリエ
* 乃樹坂くしお
* 如月ほのか
* 安坂　悠
* 武本譲治
* ０峻


### キャラクター原案
* Butameron
* 絢嶺るり

### 原画・動画・仕上
* Stars/Dover
* tsumugi
* とんとろ
* もぐもぐ
* もんじゅ
* ゆき
* るみあ
* アイラク
* クニキチ
* リンゲリエ
* 井二かける
* 夏野未来
* 天美月七
* 如月ほのか
* 安坂　悠
* 武本譲治
* ０峻


### 背景美術
* Stars/Dover
* くまのぐり
* こて
* もぐもぐ
* クニキチ
* リンゲリエ
* 上妻九
* 井二かける
* 如月ほのか
* 安坂　悠
* 廣田智亮
* ０峻


### 貼込素材
* 井二かける
* 山春黄
* デザイン急行株式会社 石川祐基
* Tango Desktop Project

### 3DCG
* クニキチ
* RootGentle
* くまのぐり
* Sota＠./make
* sacorama

### 撮影監督？
* 玉虫型偵察器

### 撮影
* 玉虫型偵察器
* クニキチ
* 井二かける

### 鉄道設定
* Butameron
* ふぶき

### デザイン
#### 制服デザイン
* 麦の人

#### 駅名標デザイン
* デザイン急行株式会社 石川祐基

### 音楽
* 夏野未来

### 音響
#### 音響効果
* がんくま

#### サウンドミキサー
* 野口あきら

#### 効果音提供
* がんくま
* 井二かける
* 夏野未来

#### BZ21形警報器修理協力
* takuya1242

### 制作支援ソフトウェア

#### 撮影用スクリプト
* 玉虫型偵察器

#### LaTeXスタイル 
* yuki

#### Makefile
* 井二かける

#### 素材検索システム設計
* 藻

### シナリオ校正協力
* クニキチ
* 玉虫型偵察器

### 字幕・翻訳
* ０峻
* 井二かける


### オープニングテーマ
「Try!」 <br />
歌: aosaki <br />
作詞: Butameron <br />
作曲/編曲: Melodic Taste  (http://taste-f.sakura.ne.jp/Melodic/)<br />
MIX: 夏野未来


### エンディングテーマ
「As Best I May」 <br />
歌: 英賀保 芽依(桜瀬 尋)<br />
作曲:夏野未来<br />
MIX: 夏野未来<br />
作詞: 井二かける


### 協賛
#### ゴールドスポンサー
* 株式会社カスペルスキー

#### インフラスポンサー
* さくらインターネット株式会社

### スペシャルサンクス
#### こうしす！支援者
* <span style="font-size: 140%">こむらさき醤油(お酢)【公式】Twitter中の人</span>
* <span style="font-size: 140%">一野瀬翔吾</span>
* <span style="font-size: 120%">dorako321</span>
* <span style="font-size: 120%">藻</span>
* <span style="font-size: 120%">一野瀬翔吾</span>
* <span style="font-size: 120%">まっさ</span>
* 一野瀬翔吾 
* ふゆしろごっく 
* Takashi Iyama 
* MIURA Yasuyuki
* とぶ
* <span style="font-size: 80%">一野瀬翔吾</span>
* <span style="font-size: 80%">Yama So</span>
* 匿名支援者の皆様

#### 大将軍駅記録プロジェクト支援者
* <span style="font-size: 140%">伊藤　晃嗣</span>
* oldman
* 雪板＠白菜アニメ
* 福田成宏
* ZZT
* GB
* Hondarer
* 藻


## Part2

### 監督
* 井二かける

### 脚本
* 井二かける

### コンテ
* 井二かける
* Ｃ伊東
* 夏野未来

### 声の出演

* 祝園 アカネ: えつむ
* 山家 宏佳: 小豆戒斗
* 垂水 結菜: 那々海ゆあ
* 少佐: 芋
* 英賀保 芽依: 桜瀬尋
* 中舟生 良文（CIO）:  岡松　仗 
* 敬川 康: 矢塚翔
* 余部 静夫: 村尾祥平
* 篠山 砂沙美: 桜瀬尋
* 膳所: 空りんご
* 敦賀: 長内　創
* 御来屋みく: 真希那稜 
* 万能倉まな: 東條あいり 
* 網干茉莉: りゅうが
* コンピューター: あめひ
* 駅員: 仄上かのほ
* リスク管理部の男: 浅沼諒空
* 八橋 次郎: 岡松　仗
* 月田: 浅沼諒空



### キャラクターデザイン
* るみあ
* 夏野未来
* なめたけ
* リンゲリエ
* 乃樹坂くしお
* 如月ほのか
* 安坂　悠
* 武本譲治
* ０たか
* okok3


### キャラクター原案
* Butameron
* 絢嶺るり

### オープニング作画
* クニキチ
* なめたけ
* もぐもぐ
* もんじゅ
* ゆき
* リンゲリエ
* るみあ
* 安坂　悠
* 井二かける
* 夏野未来
* 上妻九
* 廣田智亮

### 原画・動画・仕上
* ０たか
* asuka
* okok3
* Stars/Dover
* tsumugi
* アイラク
* なめたけ
* はなだまだ
* リンゲリエ
* るみあ
* 安坂　悠
* 井二かける
* 夏野未来
* 金白 彩佳

### 背景美術
* ０たか
* Stars/Dover
* はなだまだ
* リンゲリエ
* 井二かける
* 夏野未来
* 玉虫型偵察器
* 廣田智亮


### 貼込素材
* 井二かける

### 3DCG
* クニキチ
* RootGentle
* くまのぐり
* Sota＠./make
* sacorama
* PiT
* 小澤 佑太


### 撮影監督？？
* 玉虫型偵察器

### 撮影
* 玉虫型偵察器
* 井二かける

### 鉄道設定
* ふぶき
* 井二かける

### デザイン
#### 制服デザイン
* 麦の人

### 音楽
* 上原一之龍（musica-ef）
* 夏野未来

### 原曲
* 夏野未来
* 雲丹
* 焼田 儚

### 音響
#### 音響効果
* がんくま

#### サウンドミキサー
* 野口あきら

#### 効果音提供
* がんくま
* 井二かける
* 夏野未来

#### BZ21形警報器修理協力
* takuya1242


### オープニングテーマ
「Try!」 <br />
歌: aosaki <br />
作詞: Butameron <br />
作曲/編曲: Melodic Taste  (http://taste-f.sakura.ne.jp/Melodic/)<br />
MIX: 夏野未来


### エンディングテーマ
「君と未来へ」 <br />
歌: 那々海ゆあ(垂水結菜)<br />
作曲: 上原一之龍（musica-ef） 、井二かける、夏野未来<br />
MIX: 上原一之龍（musica-ef）<br />
作詞: 井二かける


### 監修
* 株式会社ラック
    * 扇沢 健也
    * 熊谷 悠平
    * 今井 志有人
    * 西部 修明
    * 山坂 匡弘
    * 仲上 竜太
    * 谷口 隼祐

### シナリオ校正協力
* クニキチ
* 玉虫型偵察器
* yokonaha103

### 法律関係支援
* ｉ法律事務所　弁護士　川内康雄

### インフラ協力
#### WEBサイト制作
* 頭座技富

#### Dockerメンテナンス
* 藻
* 井二かける

### 制作進行
* 森野 憂希

### 参考文献
* 国土交通省 運輸安全委員会(2016) 「鉄道重大インシデント調査報告書 RI2016-1-1」 https://www.mlit.go.jp/jtsb/railway/rep-inci/RI2016-1-1.pdf （2019/07/01 閲覧）
* 大阪市交通局(2011) 「長堀鶴見緑地線の人的ミスによるインシデント調査対策委員会報告書」 https://subway.osakametro.co.jp/news/library/_5808/houkokusyo.pdf （2019/07/01 閲覧）

### 協賛
#### 協賛（2018年上期クラウドファンディング）
* 223n
* のらまま
* 井中鯰
* MIURA Yasuyuki
* もりのうさぎ
* につけもの
* クマ帽
* 龍野(たつの市)のぬんもさん
* かなえ
* 水山猫
* りっせい
* 都築 拓磨

#### 協賛（2018年下期クラウドファンディング）
* 223n
* 一野瀬翔吾
* クレイドル
* にゃんです
* れんか
* takashi iyama
* turkey_pc
* kwd.net
* MIURA Yasuyuki
* null
* temp
* クンスト
* ぱいなぽー
* バグ
* もりじゅん
* 輝美
* 菊池 友信
* 水野祐
* 藤田剛
* てるゆー
* 雪板＠白菜アニメ
* 奈良有限動画

#### 協賛（2019年上期クラウドファンディング）
* @aetos382
* @takano32
* IPUSIRON
* IS-TRAVELER
* kwd.net
* misima.info
* ROCA
* slider_rt
* turkey_pc
* アイス
* おーさこ
* ごちうま
* こむらさき醤油(お酢)【公式】Twitter @komurasakijozo
* もりじゅん
* ヤマダジロウ
* 一野瀬翔吾
* 吉村　崇志
* 元Coinhiveユーザー
* 高木浩光
* 中村 聡史
* 電気海月のインシデント
* 茉莉花

### スペシャルサンクス
#### 賛助会員
* もりじゅん
* 匿名の皆様

#### クラウドファンディング支援者
* .
* @2nd_junkey
* @aetos382
* @sischkg
* @takano32
* 223n
* AkihiroShiroma
* dicon
* gankuma
* hitomi
* IPUSIRON
* IS-TRAVELER
* kawa nyan
* ki-ya.
* Kion
* kwd.net
* lunaticshade
* misima.info
* MIURA Yasuyuki
* null
* Peat
* ROCA
* SHIN
* slider_rt
* Takashi Iyama
* tamagoyaki
* temp
* thrones
* turkey_pc
* yose
* zaiteku
* あ
* アイス
* おーさこ
* カウプラン機関極東支部
* かざま
* かなえ
* クマ帽
* クレイドル
* クンスト
* ごちうま
* こむらさき醤油(お酢)【公式】Twitter @komurasakijozo
* さくらエボ
* しばたん
* ちるぼー
* てふてふ
* てるゆー
* とかげのしっぽ
* トマnyan
* なまこ
* につけもの
* にゃんです
* のらまま
* ぱいなぽー
* バグ
* ぽこぽこ
* み
* むこびん
* モカ
* もりじゅん
* もりのうさぎ
* ヤマダジロウ
* りっせい
* りらん
* れんか
* 井中鯰
* 一野瀬翔吾
* 賀数 義人
* 輝美
* 菊池 友信
* 吉村　崇志
* 結城洋志
* 元Coinhiveユーザー
* 紅月
* 高木浩光
* 黒音こなみ
* 深谷 知靖
* 水山猫
* 水野祐
* 星空鈴音
* 雪板＠白菜アニメ
* 中村 聡史
* 電気海月のインシデント
* 都築 拓磨
* 藤田剛
* 藤輪雄大
* 奈良有限動画
* 福田吾朗
* 北原 信好
* 夢前の夢
* 名前など無い
* 友岡 義夫
* 龍野(たつの市)のぬんもさん
* 茉莉花

## Part3

### 監督
* 井二かける

### 脚本
* 井二かける

### コンテ
* 井二かける

### 声の出演
* 万能倉まな: 東條あいり
* 祝園アカネ: えつむ
* 山家 宏佳: 小豆戒斗
* 英賀保芽依: 桜瀬　尋
* 垂水 結菜: 那々海ゆあ
* 少佐: 芋
* 中舟生 良文: 岡松　仗
* 八橋 次郎: 岡松　仗
* 膳所はるか: 空りんご
* 網干 茉莉: りゅうが
* 山口: たんげゲンタ
* 御来屋みく: 真希那稜
* 朝霧 義満: 中嶋有志
* 雲雀丘(車掌): JORI（にじぽり委員会）
* 亀田: べ～
* 力士: べ～
* 向山車掌: 桜瀬　尋
* 夢前さくら: 冷水優果
* 敦賀: H-0371
* 敬川 康: 矢塚　翔
* 月田 万作: 浅沼諒空
* 葛城 岩男: べ～
* 鴻巣 燕(指令員): 髙咲　舞
* 香登(指令員): 香月
* 余部 静夫: 村尾祥平
* ガヤ: べ～、たんげゲンタ、西寺みふゆ、犬上太一、武川　楓、香月

### キャラクターデザイン
* るみあ
* 夏野未来
* なめたけ
* リンゲリエ
* 乃樹坂くしお
* 如月ほのか
* 安坂　悠
* 武本譲治
* ０たか
* okok3

### キャラクター原案
* Butameron
* 絢嶺るり

### オープニング作画
* クニキチ
* なめたけ
* もぐもぐ
* もんじゅ
* ゆき
* リンゲリエ
* るみあ
* 安坂　悠
* 井二かける
* 夏野未来
* 上妻　九
* 廣田智亮
* 頭座技富

### 作画
* るみあ
* 金白 彩佳
* 安坂　悠
* 井二かける
* tsumugi

### 背景美術
* 広田スタジオ
* 頭座技富
* 井二かける
* 玉虫型偵察器

### 貼込素材
* 井二かける

### 3DCG
* クニキチ
* RootGentle
* 頭座技富
* Sota＠./make
* sacorama
* PiT
* 小澤 佑太
* くまのぐり

### 撮影監督？？？
* 玉虫型偵察器

### 撮影
* 玉虫型偵察器
* 井二かける

### 鉄道設定
* ふぶき
* 井二かける

### デザイン
#### 制服デザイン
* 麦の人

### 音楽
* 上原一之龍（musica-ef）
* 夏野未来

### 原曲
* Melodic Taste
* 雲丹

### 音響
#### 音響効果
* がんくま

#### サウンドミキサー
* がんくま

#### 効果音提供
* がんくま
* 井二かける
* 夏野未来


### オープニングテーマ
「Try! 2.0」 <br />
歌: aosaki <br />
作詞: Butameron <br />
原曲: Melodic Taste  (http://taste-f.sakura.ne.jp/Melodic/)<br />
編曲: 上原一之龍（musica-ef）

### エンディングテーマ
「君と未来へ」 <br />
歌: 小豆戒斗（山家 宏佳）<br />
作曲: 上原一之龍（musica-ef）<br />
作詞: 井二かける


### シナリオ技術監修
* 株式会社ラック
    * 熊谷 悠平
    * 今井 志有人
    * 西部 修明
    * 山坂 匡弘
    * 仲上 竜太
    * 谷口 隼祐

### シナリオ校正協力
* クニキチ
* 玉虫型偵察器
* yokonaha103

### 法律関係支援
* ｉ法律事務所　弁護士　川内康雄

### クラウドファンディング窓口
* 京姫鉄道合同会社

### 原作マンガ制作
* 京姫鉄道合同会社

### 協賛
#### 協賛（2020年クラウドファンディング）
* @takano32
* aoharu514/未来革新的情報工学研究所
* IPUSIRON
* kkuro
* kwd.net
* Kyo
* アイス
* うらがき たかし
* おーさこ
* かわしろ21
* ナカジ＠映画泥棒
* にしやま
* のり弁
* はまむら だいさく
* まみれいむ
* もりじゅん
* やぎちゃん
* 岡崎 将佳
* 笠浪　貴大
* 黒音こなみ
* 死んだ和気卓也の目
* 十楽ソフトウェア開発
* 松原　正幸
* 深谷 知靖
* 大石眞央
* 中村健一
* 都築  拓磨
* 不良将校
* 壁の中にいる
* 矢田川角栄
* 流木
* 茉莉花

#### 協賛（2021年クラウドファンディング）
* @takano32
* AKWATA
* Crow314
* inaka
* JP1
* kanamestone
* kkisuke
* Notes9
* Yocchan1513
* うらがきたかし
* おーさこ
* しぇんぼ
* しなもん (@am7cinnamon)
* じゅん＠しびれ組
* すえどみんどりーむ
* そめきた
* ちぐさ
* ぴよリッチ
* めがね
* もりじゅん
* 岡本　昌子
* 笠浪貴大
* 橋本啓太郎
* 金原　義弘
* 金沢 和樹
* 黒滝 恭広
* 山神 拓也
* 十楽ソフトウェア開発
* 西山優一
* 藤井辰彦
* 武居幸治
* 野田英明
* 憂兵
* 利奈みんと@シス管系女子


### スペシャルサンクス
#### 賛助会員

* 匿名希望者

#### クラウドファンディング支援者 (2020年)
* @inakanamazu
* @takano32
* 223n
* Akashi_SN
* aoharu514/未来革新的情報工学研究所
* gami-chan
* IPUSIRON
* IS-TRAVELER
* ki-ya.
* kkisuke
* kkuro
* kwd.net
* Kyo
* M.Asada
* MIURA Yasuyuki
* SHIN
* tadsat
* Takashi Iyama
* wettshirt072
* Yocchan1513
* アイス
* いかめし
* いもくん
* うらがき たかし
* おーさこ
* かわしろ21
* クーラット
* しゅーと
* じゅん@しびれ組
* しらまさ
* タノミラ
* たむけん１９７５
* てるきち
* ナカジ＠映画泥棒
* にしやま
* のり弁
* はまむら だいさく
* まっさ
* まみれいむ
* み
* めがね
* もりじゅん
* やぎちゃん
* れしぃ
* 岡崎 将佳
* 笠浪　貴大
* 橋本啓太郎
* 黒音こなみ
* 佐久間蒼乃
* 山草
* 死んだ和気卓也の目
* 十楽ソフトウェア開発
* 松原　正幸
* 深谷 知靖
* 大石眞央
* 中村健一
* 都築  拓磨
* 不良将校
* 壁の中にいる
* 矢田川角栄
* 利奈みんと@シス管系女子
* 流木
* 茉莉花
* 髙瀬祥司

#### クラウドファンディング支援者 (2021年)
* @takano32
* AKWATA
* Crow314
* inaka
* JP1
* kanamestone
* kkisuke
* nilnil
* Notes9
* PGクロネル
* Yocchan1513
* うらがきたかし
* おーさこ
* かし
* しぇんぼ
* しなもん (@am7cinnamon)
* じゅん＠しびれ組
* すえどみんどりーむ
* そめきた
* ちぐさ
* ハセガワ
* ぴよリッチ
* めがね
* もりじゅん
* よねくん@金沢
* 岡本　昌子
* 笠浪貴大
* 橋本啓太郎
* 金原　義弘
* 金沢 和樹
* 黒滝 恭広
* 佐久間蒼乃
* 坂上　輝久
* 山口しずか
* 山神 拓也
* 十楽ソフトウェア開発
* 上原 直三郎
* 西山優一
* 藤井辰彦
* 藤田　剛
* 武居幸治
* 野田英明
* 憂兵
* 利奈みんと@シス管系女子



## Part4

### 監督・脚本
* 井二かける

### コンテ
* 井二かける
* 夏野未来
* 金白彩佳

### 声の出演

* 祝園アカネ: えつむ
* 英賀保芽依: 桜瀬尋
* 垂水結菜: 那々海ゆあ
* 山家宏佳: 小豆戒斗
* 少佐: 芋
* 中舟生良文: 岡松　仗
* 敬川 康: 矢塚翔
* 葛城 岩男: べ〜
* 朝霧義満: 中嶋有志
* 万能倉まな: 東條あいり
* 夢前 さくら:  冷水優果
* 御来屋 みく: 真希那稜
* 亀田: べ〜
* 膳所はるか: 空りんご
* 篠山砂沙美: 桜瀬尋
* 余部静夫: 村尾祥平
* パキラ: 鈴郷（さとー）
* クロエ・ジェフリーズ: 武川楓
* 神谷心陽: 武川楓
* 下山浩二: T-182
* 向山車掌: 桜瀬尋
* 鴻巣 燕: 髙咲　舞
* 香登: 香月
* エンプロイぃ社員: べ〜
* 生野加代:武川楓
* 光亜ど　ヒカル: 矢塚翔
* 飾磨: 矢塚翔
* 亀山: T-182
* 砥堀: 矢塚翔
* 仁豊野: べ～
* 車折秀一（社長）: T-182
* 力士: べ〜
* BADUSBマン: べ〜
* 向洋（バス運転士）: 岡松　仗
* 駅自動音声: 井二かける

### キャラクターデザイン
* 高嶋るみあ
* 夏野未来
* なめたけ
* リンゲリエ
* 乃樹坂くしお
* 如月ほのか
* 安坂　悠
* 武本譲治
* ０たか
* okok3
* Eric Bradford
* 旭洋

### キャラクター原案
* 井二かける
* 絢嶺るり

### 作画
* 高嶋るみあ
* すだじい
* 旗塚
* 山口しずか
* リンゲリエ
* 夏野未来
* 金白彩佳
* 井二かける
* okok3
* なめたけ
* はなだまだ
* 五十野タラ
* 安坂　悠
* ０たか

### Live2Dモデリング
* Live2D Creative Studio

### Live2Dモーション
* 玉虫型偵察器

### 背景
* 広田スタジオ
* 頭座技富
* 井二かける
* 玉虫型偵察器

### 貼込素材
* 井二かける
* 頭座技富
* 上妻　九

### 3DCG
* 頭座技富
* クニキチ
* RootGentle
* Sota＠./make
* sacorama
* PiT
* 小澤 佑太
* くまのぐり
* 桐貴寛仁

### 撮影監督？？？？
* 玉虫型偵察器

### 撮影
* 玉虫型偵察器
* 井二かける

### 鉄道設定
* ふぶき
* 井二かける

### デザイン
#### 制服デザイン
* 麦の人

### 音楽
#### BGM作曲
* 上原一之龍（合同会社エフドア）
* swell
* 夏野未来

#### BGM編曲
* 上原一之龍（合同会社エフドア）

#### チューバ演奏
* ますっち

### 原曲
* Melodic Taste
* 夏野未来
* 雲丹

### 音響
#### 音響効果
* がんくま

#### サウンドミキサー
* がんくま

#### 効果音提供
* がんくま
* 井二かける
* 夏野未来

### エンディングテーマ
「Try! 2.0 (2023)」 <br />
歌: aosaki <br />
作詞: 井二かける <br />
原曲: Melodic Taste  (http://taste-f.sakura.ne.jp/Melodic/)<br />
編曲: 上原一之龍（musica-ef）

### エンディングCG
* 頭座技富

### シナリオ技術監修
* 株式会社ラック
    * 熊谷 悠平
    * 今井 志有人
    * 西部 修明
    * 山坂 匡弘
    * 仲上 竜太
    * 谷口 隼祐

### シナリオ校正協力
* クニキチ
* 玉虫型偵察器
* yokonaha103

### 資料提供
* RX-8: 夏目葉太（なつよ）
* チューバ: ますっち

### クラウドファンディング窓口
* 京姫鉄道合同会社

### 協賛
#### 協賛（2022年クラウドファンディング）
* @takano32
* akiraman
* arataka
* Crow314
* FG-Cloud
* ground0state
* IPUSIRON
* kabenonakaniiru
* Kano
* karma0106
* klimitedexp
* manthing
* nilnil26
* rinpfire
* slopeer
* tak.ham
* uluvtu
* wakadanna
* あっきー@axtuki1
* いいな
* いおず
* うらがきたかし
* かわしろ21
* こじかセンパイ
* さかもつ。
* じゅん＠しびれ組
* セプタ
* どん＠Ｋ２Ｇ
* ナスキャ
* はやぶさ
* ぽこぽこ
* めがね
* 宇野真悟
* 岡崎 将佳
* 河内勇樹
* 笠浪 貴大
* 金原義弘
* 駆逐艦三日月
* 山草
* 死んだ和気卓也の目
* 十楽ソフトウェア開発
* 焼き魚
* 醤油屋の人
* 深谷 知靖
* 大石眞央
* 都築  拓磨
* 藤井 辰彦
* 如月 玖礼
* 付和雷同
* 武居幸治
* 望来なの
* 和田　佳祐

### スペシャルサンクス
#### クラウドファンディング支援者 (2022年)
* @takano32
* 9ron3
* akiraman
* arataka
* Crow314
* FG-Cloud
* ground0state
* hidaruma
* IPUSIRON
* k16shikano
* kabenonakaniiru
* kanadexvc
* Kano
* karma0106
* ki-ya.
* KJKS
* klimitedexp
* madlycurbonato
* manthing
* MINORUEDITOR
* MIURA Yasuyuki
* naop
* nilnil26
* rinpfire
* slopeer
* taduna
* tak.ham
* takuya0083
* TeruhisaSakagami
* uluvtu
* Vigilance
* wakadanna
* watermanify
* wisteria911
* yuiyui123
* あお
* あっきー@axtuki1
* いいな
* いおず
* イサツムリ
* うらがきたかし
* おーさこ
* かわしろ21
* こじかセンパイ
* こりんまる
* さかもつ。
* しなもん
* しゅーと
* じゅん＠しびれ組
* セキュア様
* セプタ
* タノミラ
* ちかてつ牡蠣線
* どん＠Ｋ２Ｇ
* ナスキャ
* ねこぽん(nekopom)
* のだち
* はやぶさ
* ぽこぽこ
* ぼりあんかいおう
* まいくろ
* まっさ
* まろん
* み
* めがね
* めむくろ
* れしぃ
* 一野瀬翔吾
* 宇野真悟
* 岡崎 将佳
* 河内勇樹
* 笠浪 貴大
* 金原義弘
* 駆逐艦三日月
* 紅月/koduki
* 合同会社あにめ東京
* 山草
* 山本明弘
* 子安克樹
* 死んだ和気卓也の目
* 紫音
* 十楽ソフトウェア開発
* 焼き魚
* 醤油屋の人
* 深谷 知靖
* 西山優一
* 全日本放送研究部
* 大石眞央
* 都築  拓磨
* 藤井 辰彦
* 如月 玖礼
* 付和雷同
* 武居幸治
* 望来なの
* 余郷 雄基
* 利奈みんと@シス管系女子
* 林田一成
* 和田　佳祐
* 澤田朋宏
* 髙瀬　祥司

#### 2023年 個別支援者

* セロン
* もりじゅん
* 焼き魚
* 藤田憲生＠白衣さん


## その他
上記に未掲載の貢献者は以下の更新履歴から閲覧できます。

* <https://gitlab.com/kosys/kosys-ep03/commits/master>
* <https://gitlab.com/kosys/kosys-ep03-part1/commits/master>
* <https://gitlab.com/kosys/kosys-ep03-part2/commits/master>
* <https://gitlab.com/kosys/kosys-ep03-part3/commits/master>
* <https://gitlab.com/kosys/kosys-ep03-part4/commits/master>
* <https://gitlab.com/kosys/kosys-common/commits/master>

また、関連する課題管理システムの課題は以下からご覧いただけます。
* <https://jira.opap.jp/projects/KOSYS03/issues>

<style>
    h3::before { content: "◆ "; display: inline; }
    h3 { border-bottom: 1px dashed #666666; }
</style>
